小明在安全島，看見上司拖著一個印印

安全島很小
人很多
小明縮在人群
希望沒被發覺

發現一個秘技 可以發達
發現一個秘密 可能有殺生之禍

小明窺看上司
上司甜蜜
是印傭 是印尼藉香港居民？小明問自己
小明沒有答案

愛情話黎就黎

上司右手拖著一個印印
左右無名指有婚戒 有正印

小明心跳得快 有點尷尬
紅燈成為綠燈
小明不知往那邊去
上司與印印走向北
小明惟有向南

立下來
小明醒起應該過馬路
卻回到原地
活著 無可奈何

小明望著馬路
不見上司的影子
還是不敢過馬路
到七十一買了啤酒
飲了兩口壯膽子

七十一有兩個鬼佬
小明跟鬼佬們對望兩眼
談起來
成為了朋友
一起在七十一飲酒

鬼佬請小明飲威士忌
小明很醉
醉了 張開眼睛便在家中
小明自己的家

不知道是烈酒 抑或七月猛鬼
小明失去了昨天的記憶

扭開電話
十點鐘
又遲到
小明心想：我酒量不應該如此差

再看電話
昨晚發了一個短訊給上司：印印 印印 心心相印

Lm

酒島吾酒?吾酒仙?

尷尬

我準備好了

留名

小明

上司已讀不回

留下一陣風 倒底誰能懂 這時的心情

上司很明白 小明看見自己拖著印印
但小明沒有看見自己戴一頂綠帽
綠帽 看不見的綠帽 是不是綠色？

上司的老婆給上司戴了一頂綠帽
上司以為自己會憤怒
但沒有

上司的樓 是岳父給首期
上司已經往慣了有空間的房子
幻想不到 要搬出去的生活
一切都習慣了
太懶惰

兒子只有三歲
上司不希望兒子分對錯
“我對 你媽錯”
上司覺得這說話 對小童 有不良發展

上司不希望離婚 然後把通姦證據 放上法庭
向老婆拿贍養費

上司賺的錢比老婆少

上司只想生存
無風無浪

受想行識 亦復如是

俾雷劈

上司慢慢發覺 戴綠帽也不錯
起碼責任不在自己
(當然有些傻西會把責任放在自己身上)

起碼到上帝審判人類的未日
上司也能上天堂
畢竟 戴綠帽 沒有被梵蒂岡禁止

與其說 發現老婆偷情是戴綠帽
上司覺得是戴眼鏡

看清一切都虛假
而上司選擇 在虛假的世界 做一個虛假的角色
懦弱

但上司發覺 抽身出去
反而自在 瀟灑

做一個活生生的人 必然率直
做一個角色 卻可以使用不少技巧

韓國有人被強奸
菲國有人坐冤獄

上司買了一扎花 給老婆
不是生日節日
純粹想做個浪漫的丈夫
上司心想：老婆會內疚或討厭嗎？
上司沒有想太多
上司只是做一個角色
好老公的角色

扮演太投入，分不清做人或是做角色了

呢篇野不得了

好耐冇睇過小明出新故

上司在地鐵
故意叫一個坐關愛座的廢青讓座給廢老

“不好意思 能讓一讓給我爸爸嗎？”
然後遞了一張五十元紙給廢青
廢青不好意思接 推開上司的手

上司說了一聲感謝
廢老像哈巴狗一樣 稱讚上司 也稱讚廢青

廢老不是上司的爸爸
上司純粹想廢青讓座
然後拿到光環

上司覺得
在矯枉過正的世界 活得更矯枉過正
有樂趣

前提是 要送禮
世界上的人 面對禮 都軟弱無力

有些人會為感情問題 而自殺
上司喜歡 達爾文
物應天擇 適者生存
要生存 就得適應
能適應 就能夠進化

小明真係屈機

有些馬騮成了人 有些卻留在籠或森林

因為某些馬騮開始不想做馬騮 才進化成人的

每隻馬騮不介意奪取領導 賣命
人 卻不介意一直做奴隸

人們在看籠中的領袖
馬騮們在看籠外的奴隸

悉隨專便

馬騮比人更幸福吧
至少打輸亦無憾

新一代傷痕文學

LM

小明又出手了

流明

好耐冇見小明

強故留名

點可以唔推post

lm

唉屌 覺得好好睇 但望住覺得好好睇既自己 覺得好無奈

印印印印 心心相印

以為又係膠post點知咁沉重

追咗好耐 好想幫小明畫漫畫

Long time no see 小明

小明出山

支持小明

Support

咸4

小明今次有感而發

留小明

CLS

相對 戴綠帽前一段時間
更複雜
有預感 但上司要證明
確定或否定
費力胡思亂想

然後睜不開兩眼
看命運光臨
望見天空又再湧起密雲

睇睇下唱咗首歌出嚟

如果所有男人都戴過一次綠帽
社會的存在方式
或者有所不同

Live! 小明

「在矯枉過正的世界，活得更矯枉過正，有樂趣」

好撚有哲理

小明 幾時再寫遊記

人們在看籠中的領袖
馬騮們在看籠外的奴隸

人類都自視過甚 其實只係奴隸獸

推

小明很想吃蝦條

劉以鬯風格

小明是你是我，是天地間底層的人。

小明係劉以鬯=周慕雲 = 梁朝偉

小明寫d野永遠都好撚deep
睇到好唔舒服

連登劉以鬯

telegram : lisimi
add me

以為自己睇緊火鳯

小明仲有冇飲pina colada?

好正

聽住慢歌睇仲沉重

加速

在同樣沉迷的酒吧
上司在光顧多次
已倒閉

心情不難過
上司拍了一張照片

活著是fade away 的
上司不喜歡喝夜茶
但心愛的地方倒閉了

多可惜

達明一派的 今天應該很高興
望著收皮了的酒吧
上司總覺得 應該一個人在這地方飲酒
但它已經收皮了

上司連飲酒的動力都消失了

push

仲記得小明係地鐵站見到個中東少女

輕鐵 有靈氣

有時他(上司)會猜考奸夫是什麼人
消防員？
有錢佬？
古惑仔？

沒有答案
為了避免胡亂猜思
他會去會所 舉啞鈴
健身

意想不到 他開始喜歡健身
因為戴了綠帽
反而更健康

奸夫沒有飲酒 戒酒
因而飲了很多茶和可樂
失眠

究竟是失眠令人思念
抑或思念令人失眠
奸夫想不透

很想飲酒
但奸夫打消了

留明

sad but true

奸夫係小明

諗起隻蜜蜂

奸父搞別人的老婆
最近發覺自己沉船

搞別人的老婆

淫婦不會為奸夫離開老公
而奸夫也不應該為淫婦埋單

不過 奸夫有點想為淫婦埋單
這個思想 有問題

越得不到的東西 越想擁有
因為不知道dead line 是何時
所以奸夫通常all in

偷情 是限時發售的
因為短暫 所以有爆發力

奸夫很樣衰的
某次聚會 奸夫當攝手替朋友影相
不小心用了前置鏡頭為自己自拍了
看見瑩光幕自己
頓時沮喪

奸夫曾經想過自殺 因為外貌

成年
經過社會的挫折
奸夫成長了

奸夫明白 即使你很窮 很賤 很醜怪 也能成功
奸夫明白 即使你很窮 很賤 很醜怪 也能扣別人一頂綠帽子

這個世界 是耐人尋味的

Ummmm 幾得意

we have all the time in the world

咁樣衰都食到個有錢女人

小明都鍾意聽MBV

輕輕一推

人生太短 出手要更大 旁觀者不需理解

上司進入了升降機
有一位不多年紀的女生
手上抱著嬰兒
上司認為是女孩
上司不肯定是女孩

女孩看著上司笑
上司害怕跟陌生嬰兒溝通
上司覺得大男人 不應露出天真的笑容
更怕對著嬰兒笑 嬰兒會哭
總之 上司活在一個矛盾
天真愛心 和 冷酷社會
要擔當什麼角色？

女人抱著嬰兒走
女人向自己 嬰兒臉向自己
離開
上司向嬰兒微微揮手 不發出聲音

在家中的露台抽煙
老婆不知道正做什麼
可能跟別人愉情
也可能上班

上司思考了一會
心想：反正是無聊問題

呼出煙
看不見煙
最近的空氣 比煙還要濁
也就是說：抽煙比呼吸空氣更健康
上司決定戒煙了

或者到空氣清新時 上司會重新抽煙
或者一輩子也不抽
未來 沒有人能預測
但這一刻 上司不想抽煙

知道不應該
但奸夫控制不了

奸夫知道只有傻西才會愛上別人的妻子
不過 就正如貓王的首本名曲
I can't help falling in love with you